# 软件需求工程相关文档说明

> 1. 由于整理并排版所有文档的时间为最近，已经记不清文档具体编写时间，所以文档中提及到的时间可能不太准确！抱歉！

> 2. `pdf`文件夹下为所有文档的pdf版，`src`文件夹下为所有文档的原版

> 3. 文档整理人：冯伟赞 李聪

## 0 目录

1. 成员及作业分工
2. 软件需求文档(初稿)
3. Golang IDE项目需求访谈笔录
4. Golang IDE项目需求分析
5. 软件需求管理
6. Golang IDE项目需求评审
7. 软件需求规格说明
8. PocketHub需求变更影响分析
9. 总结与感受

## 1 成员及作业分工

**1.1 成员**
	
+ 141220029 冯伟赞

+ 141220050 李聪

**1.2 分工**

> 本文提到的所有文档在整理前均已完成并提交，这次的工作只是对它们进行进一步排版和完善。

按上述目录项所示，

`2`、`3`、`5`和`8`为**李聪**完成并进行整理，涉及到的课堂汇报由冯伟赞完成。

`4`、`6`、`7`为**冯伟赞**完成并进行整理，涉及到的课堂汇报由李聪完成。

## 2 软件需求文档(初稿)

这是*第一次作业*文档，主要描述了我们小组提出的构想 -- Github客户端。

内容主要包含：

1. 产品概述
2. 综合描述
3. 相关资源

更为详尽的文档请见*软件需求规格说明*。

## 3 Golang IDE项目需求访谈笔录

这是*第二次作业*笔录，主要记录了我们同甲方的访谈过程。

## 4 Golang IDE项目需求分析

这是*第四次作业*的PPT，主要描述了我们对甲方Golang IDE这个项目的需求分析。

内容主要包含：

1. 获取需求
2. 需求分类
3. 需求分析

## 5 软件需求管理

这是*第五次作业*的文档，针对这次的需求管理项目，并考虑到我们所设想的Github客户端项目，我们选择了**gh4a**作为我们初步的管理项目，并选择了**文件浏览功能**最为我们的管理需求。

本文档首先对我们小组的信息、设想项目的信息进行了简要的概述，然后对*gh4a*进行了简要的功能介绍。

## 6 Golang IDE项目需求评审

这是我们对甲方项目的需求评审的课堂汇报，此处作为*第六次作业*的一部分放到这里。

## 7 软件需求规格说明

这是*第六次作业*所需的文档，文档中针对我们所设想的项目，进行了详细的规格说明，并提供一份简单的**数据流图**和**用例图**供理解使用。

## 8 PocketHub需求变更影响分析

这是*第七次作业*的影响分析PPT，经过需求评审过程，我们认识到**gh4a**可能不太适合我们所设想的项目，因此我们重新选择了**PocketHub**作为我们的管理项目，并选择**README**这一需求，进行了影响分析。

主要包含：

1. 新需求提出
2. 针对新需求的讨论
3. 新需求实现障碍
4. 新需求实现
5. 需求再次变更
6. 影响分析
7. 相关软件制品

## 9 总结与感受

整堂`软件需求工程`课上下来才意识到，需求的获取以及分析并不是想象中那么简单，软件需求从一个简简单单的软件开发步骤到现在同软件工程一样成为一个需要策划、管理并执行的工程项目，充分体现了软件需求(的获取、分析和管理)在整个开发过程中的重要性。

不过，就我们小组感觉所言，整堂课能够实习的东西偏少一点，理论的东西有些听了就听了，(因为没有实习等经验)感觉却不是很明显，所以希望老师能够提供更多的实习/练习机会给大家，让大家真正的经历并加深对`软件需求工程`的理解。

希望这堂课越办越好！

2016.12.29 冯伟赞 李聪